【劈一球成常態】第一城3房跌穿7球 代理：「業主越睇越灰」

業主紛趕加息前劈價賣樓。新界東指標上車屋苑沙田第一城，本月短短首兩星期，市場已錄得最少5宗劈價成交，繼日前兩房跌穿500萬元後（詳見： ），3房亦重現「6字頭」。

美聯翁凱傑指，沙田一城6期24座中層B室，實用面積447方呎，剛劈穿「7球」至688萬元沽貨，呎價15,391元。他說，單位原本放租及820萬元試價，「見過埋暑假都無人租，越睇越灰，便疊埋心水賣」，價錢一路減，由820萬、780萬、760萬、750萬、740萬、700萬元，最後688萬元，為今年2月以來屋苑三房造價首次失守700萬元關鍵位。屋苑細三房高位為32座中層A室，實用面積451方呎，今年7月中以798萬元成交，呎價17,694元，賣平足一球。

同座中層B室(樓層高5層)，面積相同，今年4月以745萬元沽出，呎價16,667元，同座相若層數單位5個月後賣平57萬元或7.7%。

業主肯大刁闊斧減價是入貨平，1988年一手買入價僅62.6萬元，仍賺625.4萬元。

業主仲有錢賺,唔計

樓爆呀

爆都唔撚買

第一城係支那人盤唔計

CCL只跌0.5%,唔計

d代理係唔係無上連登，而家d低置仔已經進化到拎跌市新聞黎打飛機，仲話加息就加租，跌就入多間，邊撚度灰呀

B室唔計

700個點會買第一城

根本有價冇市，你話3房一億都得

入市價貴過賣出價先算樓爆。呢d拎個820萬最就價去比真係唔算跌

3房實用先得個450呎
咁d房咪好撚細

事實喎，止賺都唔知灰乜春

沙一咁垃圾（又舊又細），跌返好正常

早2-3個月有人2萬一呎買沙一

即個心雄 諗住賺double 點知最後賺少左
類似原本去歐洲最後變去台灣

青山巴:唔計

抵死啦 D租咁貴 迫D支那人十個人塞3房 仲會有人租嗎

即係之前ON LAN 9 MARK 高左一球囉
咁都叫平左

on9唔計